做緊/讀緊/有興趣做社工嘅入嚟放低心事啦

無論你係在學/在職/已死嘅社工都歡迎入嚟傾下計

唔係社工嘅對呢行有興趣/想八掛下嘅又可以一齊吹下水

另外呢度有個TG谷歡迎在職社工加入

我地希望透過彼此侃侃而談，從而增加各位對實務工作能力。
亦歡迎大家提供各類同輩支援，職場和機構交流的資訊！

想加入就填咗下面張form啦

咁有心開個谷

未入行讀緊書 但係見到前景灰灰地 就算幾有抱負同理想 係而家社會服務環境 又要追數又勁多paper 慢慢都會磨滅曬個種火 好怕自己第時burn out得好快 仲要好多NGO肥上瘦下得好嚴重 見到啲front line 做到死咁 人工都係唔足point 真係對將來幾頹下

對於前景真係唔樂觀
因為變晒質
為服務而做服務
唔係為左client而做服務

又好難做一d倡導既工作
因為機構怕左政府

讀緊社工 覺得能醫但不自醫咁
自己近排壓力好大 成日情緒低落
連學都冇翻咁濟 就黎又final
今個sem應該食得屎

想讀社工

只能講呢行叫比上不足比下有餘
龍頭個幾檔都足point嘅但mid-point封頂
今時今日叫做起薪唔錯長遠一般啦

至於Burnout問題
我只能講
期望越大 失望越大

不過好在呢行叫可以轉下field
或者去到新嘅環境會有新體驗

唔好話做倡導工作
連社區性嘅工作都越來越少人肯做啦

個個讀書讀counselling/乜乜物物therapy
仲有幾多人肯拋個身出嚟

不過最近多新邨入伙多返人講屋邨社工隊
但日曬雨淋有時甚至連中心都唔固定個時
又真係好難吸引到人做

而家呢個年代好多野都已經fix 死哂
你想做得好或者做D 新少少既野阻力會好大

亦都會加倍地辛苦

我就建議每個FG 應該試下既
始終你後生唔瘋狂一下
到你做返十年八年
你就會後悔

我到而家都係覺得社工係一份幾好玩既職業黎
大家俾心機努力下啦

不過首先你要有個好老闆
一個肯比你做比你試
同一個死咕咕嘅老闆真係可以有好大分別

已apply

想讀pt degree
但得番明愛
想繼續進修，full time又只睇成績，可以點做

擔心讀完搵唔到工

今年9年讀浸大msw
之前都做開HR
想轉行

poly都唔開啦 ?

無肉食，收哂檔喇

未畢業

但實習老細暗示俾位我 (有機會A仔位)

不過麻麻地有興趣(rehab)

利申: 借AC未必睇到reply

去外國讀 搞埋移民算啦

Apply左

佢讀完架啦

Re錯

但係出國始終要放棄唔少野
移民更加唔係咁容易可以決定到